我依家係間band 3學校做社工

我想講，依幾年真係多左缺課學生
我自已係band 2學校出身，就少見學生唔返學

但近幾年，多左學生係

1.精神情緒方面出事，焦慮抑鬱係咁黎

2. 人生有強烈的無意義感和存在感

3. 家庭背景愈趨複習，例如單親離婚令小朋友atrachment唔夠，搞到學生內心不安

4. 小學問題已經好嚴重，但都唔去處理

以上問題繼而引發缺課為多

就算無心向學都會盡捱
打機，返學吹水都會

但一涉及精神病就真係好難處理

留名學習

精神病唔係應該轉介去醫生到？醫學問題社工點處理？

有啲想知多啲二，通常年輕人都鍾意媾女、運動、玩之類，應該啦容易無意義wo

有無甜故？

有無做報驚撚踢爆人衰11？

會轉介，學校社工通常係做「發現」及「初步評估」
feel到學生唔妥，要說服家長帶睇醫生，但華人社會有父母很抗拒

巴打遇到精神病個案彈比ICCMW?還是自己食？
有無做過報警L?

你果一類學生通常都係正路，冇乜大問題，但可能有隱性需要，高年級時未必有動力讀書，先會再講讀書冇意義，好多原因構成，例如係成績考試上的失敗者

但一入學初中，新入黎成堆學生係日日同你講「唔想返學」「冇人生意義」
日日黎我間房爆喊 或者 係返左一日學後神隱，冇再返黎

屯門雙屍案性質差唔多，類似學生好易冇跟進，因為問題太難處理，社會冇咁多人力物力follow一個case

通常呢啲學生小學幾時後有咩問題？

報過警，冇衰11。
但有處理過家暴虐兒等

自己食唔少，冇彈比ICCMW，同行黎wo
ICCMW做大人都做唔曬，費事加重同行壓力
報警已習慣

小三後問題出現，跟唔上課程，開始係咁比老師罰
問過好多學生，類似回答係
「小三、小四成日比老師罰，人生好似就只有罰」

要跟幾多隻case

我係學校直接聘請做「缺課學生」
基本上，跟曬成間學校，因為會不斷有學生接力缺課、出事、精神病
上年經驗有30個以上重症case

想入行要點開始

如果為搵食，其實唔好做社工
精神壓力好大，見盡人世苦難

入行可以揀HD ASSO DEGREE社工課程讀就可
但競爭好大

ssw好辛苦
多唔多見埋家長個d
點先會refer比ifsc

做幾多gp同program

家長部份都好多
有心酸個案，個爸爸講：「我覺得自己好似機械人，冇靈魂，返工日日劏魚，我先飲兩杯酒，然後忍不唔住打個仔，其實我好愛佢。」

轉介IFSC通常睇涉及家庭部分的嚴重程度和問題的持續性
佢話果邊同工都做到死

依D睇自己興趣、學生需要開，但通常都冇乜資源比你
校方每年9月會傾好曬開咩group，另外一位正 駐校社工會同自己機構安排好

話說有一日，我去小食部，買左支檸檬茶。
然後，我覺得好甜

真係慘。你覺得小三就跟唔上嗰啲人係真係比較蠢定支援唔夠多哦？

三十個重症精神病。。。佢地屋企人多唔多有精神病?

蠢，然後支援唔夠

明白。即係資質一般但有屋企人幫可頂多幾年。又蠢又冇人理就容易出事。

更正，30個精神病類別，有5個左右先係「高手級」，基本上係能力範圍以外

屋企人唔多唔少有情緒病，但家庭建構不完整的學生，是比較脆弱（經驗之談）

唔好比小朋友在太細個時接觸 電子遊戲 產品係真既

好撚明白佢地既感受

其實而家離婚率咁高，佢哋除了單親係咪仲有好多其他家庭問題？同埋係咪窮人居多。

又係，一上癮好難介。

嘩 竟然係呢個post見到你

睇你家庭環境同家長有冇心機教姐
名校用電子產品協助教學既生態好普遍
而且都好細就開始

想聽下高手級既case大概係點

香港的教育制度
又迫左一班「唔岩讀書」既人入黎
累鬥累
然後大小小就變KFC雞，去催谷佢地
band 3學校都玩谷成績，我都冇野好講
學生個人部份都未搞得店，點讀書

如果問你人生既意義你會點解答佢地

用黎學野冇問題，最麻煩係小朋友學識打機後就會沉迷

中學雞唔好上連啦，害死你

認同。好慘。以前有同事建議由頭教過啲學生英文，唔好睇 past paper.但老細唔俾。講真應該冇乜人聽得明。

我個人會咁答
「人生本來真係冇意義，但你可以賦予個意義比自己」

「高手級」case，
－ 強迫症＋邊緣化人格＋偏執思想
－ 18歲，認知固定曬，有自己睇法
－ 家庭問題混亂

姐係本身真係無意義，但係要阿q 精神

咁你會教佢地點賦予呢

咁答幾好，我會加，而家無，唔代表將來都無

冇得教，幫佢set夢想 or 搵自己重視什麼

咁點樣揾或者set 一個夢想呢，而假如夢想係永遠都只係停留係夢想，咁人生個意義係繼續追求夢想？

我依家每日固定 見2個學生
特別係中間主流 果批 隱蔽學生
「成績一般，守校規，唔好搞我，我靜靜生活 依類學生」
反而有好多唔開心的事冇人知

其實成績唔好係唔應該受懲罰。同埋香港教育制度應該畀人唔想讀書可以退學，接受其他職業訓練。

真心覺得俾唔到一個「家庭」細路既人唔好生仔
人大左，見既人都多左，先發現一個家庭環境真係好影響小朋友既成長
一個家唔係有爸爸媽媽就叫完整，關懷、倍伴、時間係更加重要

其實青少年時期真係一個人好重要嘅階段，可惜太多因素令佢地建立唔到好嘅童年

身邊都識啲奇奇怪怪嘅人，毒到出汁又有，情緒波動大又有，人品極差又有，大部份可以追索到童年家長教育模式

無法想像上堂係點，係咪等於對空氣講嘢。

夢想，係中學生涯時，係一粒止痛劑，仲要未必人人有效。
講夢想時，會訂具體的goals，要求佢地搵資料比我睇，等自己知需要咩條件去滿足

4D 可以用係個面談對話
1. Dreaming (一齊發夢 or 未來生活)
2. Discovering （發現佢地既能力、興趣、想法、需要咩條件）
3. Designing （同佢地設計planning）
4. Delivering （鼓勵佢地實踐）

長時間跟一個學生，成效會好D

運動都無意義？我屌你老母

講得岩

有類係 弱體型 學生

啲學生肯同你講真心話?

一種米養百樣人
出左黎做，先驚訝有咁多唔同需要的學生
超乎我想像

好似好ideal, 事實上真係有咁多時間心力跟一個學生跟到咁足？

雖然冇關係
但係我中一都上緊高登
我成日都記起阿sir話我係香港只係教育失敗下既倒模
要走出去先得

打錯字 有意義先係

佢講，我就信 當然有時知係假，但費事踢爆

你問HOW，我就用試下答
當然實際操作係好困難，但都有成功例子

點解樓主比到我一種psychoanalysis 既感覺咁重咁既 咁社工會唔會同個學生有協議話你地既對話唔可以比講比你第三方知道

係…其實眼見依家好多後生入行嘅老師幾有心，未必只關注學生成績，會同佢地建立到關係，開解佢地，想學生心靈健康成長多過重成績。但講真有邊間學校邊個校長唔想chur成績chur排名吖，排名差就收生差，問責又問責…講到底，社會結構畸形

有無見過學生嚴重到要入青山/小欖?

點engage D學生
佢地會唔會理你都廢事

其實我一開始係做 社區發展 的工作
做case其實唔係我強項
當然我會保護學生，對話及重要資料就唔在此分享

香港=meritocracy 其實好多地方都有同樣問題既

強制 單對單 上堂時見我
不知幾開心 唔洗上堂
係精神科醫生學到一招，面談時播純音樂
極有效減低心理防衛機制

呢層當然啦 ethics 嘢就唔好搞到你啦，你讀書果陣其實多唔多學心理分析果啲

我們都是這樣長大的，捱得過就冇事，捱唔過就好似隔離post咁勁多 阿愁

讀書時，psycho爛grade
係出黎做時學多，再自己睇書
依下真係經驗位

細過中1,2試過見社工
應該因為家庭問題 所以學校安排我見
不過都係唔知同社工講咩
冇講過啲咩真心說話

日久見人心，熟左就會講
有料的社工會feel到你係咪真心
所以唔會迫你講

其實睇落香港社會對社福需求都幾大，但點解聽落做哩行前景又好似唔太樂觀人工又唔同nursing地盤之類睇齊?

應該有11不過你收唔到風

講到尾都係有好多人為搵食入行，唔係點會競爭大

其實覺得香港呢個地方人人都需要社工
人人都有啲心理問題需要解決
只係有料既社工唔多
唔會夠資源做
有時自己都有啲野想搵社工傾下
始終朋友俾既回應有時好9，未必真係俾到insight
但知道自己又唔係真係咁大問題，就咪鬼嘥人時間啦

做個有心既社工睇落去真係好攰好難，巴打加油呀

如果老師仆街從話你點幫都幫佢唔到

但最少都應該讀到中三啦
年齡太細應該唔適合職業訓練

成績差比人罰都算
我小學寫字寫得樣衰比個老師罰我每日要抄本書一次
人地上堂果陣我就係到罰抄
人地小息玩緊果陣我又係到罰抄
人地食飯果陣我就一路抄一路食
人地放學果陣我都仲罰緊抄
冇交功課比老師將成個書包d野倒哂入垃圾桶
上連堂成粒幾鐘 用一半時間鬧我 話我浪費其他同學的上堂時間
果陣真係搞到一有果個老師的堂我就整病自己唔返學
真係要返學 而果堂又係最尾的話
真係返學驚到放學

其實有好多自閉又或者極度內向的人係唔會同你講佢地的問題，甚至可能外表好似好正常，但突然有一日出咗事，呢類先係防不勝防的人 有d人無論你點引導佢地，佢地都唔會繞入圈套鬆口講佢地內心的秘密，所以有時社工都好難做

如果有咁易開口都應該唔會有太大問題

有冇最後悔做左/冇做啲咩

上堂嗰陣
lecturer話靠嘅只有耐性同厚臉皮
特別係啲band1仔彩你都有味
利申未來同行 都想做school
留名學野

實際上band1好多隱蔽學生

其實最大責任係班老師
班老師一撚定知邊d學生有問題
但制度下養撚到d老師就係教書算鳩數乜柒都唔理

而家啲band3 仔唔似得以前嗰班咁，而家啲band3 仔淨係識打機睇動漫做毒撚
好多時都無人生目標，好多仲係毒撚唔敢溝女，返學就過得一日得一日
以前啲band3 仔打下交都話身體可以強壯啲，個樣正氣啲可以溝下女
而家果啲玩乜都唔夠人勁，連打機都差過人 ……… 全部又瘦又毒又蠢又窮

仲有好多時band3 老師都好撚hea
覺得自己啲學生係垃圾，唔好講幫學生搵目標，連野都唔想教，而且好多都無料
學校本身就連學會都無乜，就算有都係無目標做埋啲無聊野夠鐘就收工

巴打加油
知道做社工其實好辛苦，支援少工作量大，精神壓力超標
加上社會愈嚟愈對呢行業無乜好感，甚至有好多批評
但都請你繼續努力，希望你可以幫到更多學生

讀緊psyc想做ep同你同行

高質post

利申：頂唔住壓力離開社福界十年嘅社工

做乜咁大壓力？打算轉行做乜？

我們都是這樣長大的，捱得過就冇事，捱唔過就好似隔離post咁勁多 阿愁[/quote]

我都覺。原來捱得過係咁唔容易的事。

好驚由焦慮變抑鬱
壓力越黎越大

早晨呀各位巴絲打，家陣準備去見
一個界手case 既老豆

我識人有人都頂唔順，後來去做mtr站長

老實講EP得一日係學校
淨係見sen學生都唔夠時間
好慘的

認同。好慘。以前有同事建議由頭教過啲學生英文，唔好睇 past paper.但老細唔俾。講真應該冇乜人聽得明。[/quote]
無法想像上堂係點，係咪等於對空氣講嘢。[/quote]

啲學生上堂好有對抗性架。net 嗰啲，真係有點鬧都冇用，因為人哋聽唔明你講嘅英文。

我想問佢哋唔開心嘅內容包括乜嘢。同一般所謂問題學生嘅內容分別大唔大？

介唔介意講多d

呢啲咁嚴重嘅個案，你有冇轉介去臨床心理學家或者精神科醫生嗰度幫手？

因為香港人不嬲都忽視精神健康
唔爆出黎唔覺得有問題

想當年我就係呢班中間學生

辛苦你

肯返的學生
問題不外乎家庭，學業，個人，朋友，未來，精神問題

你feel到中間隱蔽派的同學個腦
係一團豆腐，一劈野
冇想法

學生訓左係九龍醫院
我親手寫左封信比佢
希望可以感受到我既心意

轉左行差唔多十年啦，我個個年代係社工人工最低嘅年代，無記錯新入職得10500左右

樓主有無遇過吸毒學生？點解會吸毒？同埋你點處理跟進？

而且比人要篤數壓力好多

吸毒學生，我暫時未係依間中學遇上過
自稱黑社會就試過

通常學校都踢走為主
一個都唔留
社工負責轉介及搵機構社工幫手跟

原來如此

窮人學生真係好慘
唔識教仔就真係咪生

未入學校時，我係社區發展部做
都真係學好多野

一個躁鬱症男子食大量精神科藥物自殺
但佢家人唔想張揚報警
請我地幫手送院

人生第一次遇見自殺的人
訓係我隔離
講對唔住呀阿媽

搵兩餐 冇辦法
我地都係普通人

通常學校係咪鐘意請女社工？男社工處理女學生私人野好似尷尬wo

呢個堅
屋企又壓力學校又壓力又要個細既承受晒
害左下一代

band3 學生缺課咪缺課囉
都上唔到大學咖啦 學校又學唔到野
開開心心玩埋幾年出黎做野好過
（精神問題case另計）

大個左知道幾努力都好，有錢人同窮人真係兩個世界咁，好似高山低谷首歌咁

唔好話學生啦,第2點我依家都覺得係,
人生真係好冇意義,讀書學嘅野更加唔知做乜,
出黎做野根本得英文係有用,
不如得1科英文好過

Band3學生都有壓力？晚晚躝街煲煙飲酒，父母又唔chur成績，唔學壞就得啦。

band3學生都咁多精神問題咩 以前完全唔係讀書成班返去玩撚到放學 好撚開心0壓力

btw希望你幫到多d有需要既學生

每年全級頂盡200幾人，30個

以前band3: 廢人＋唔適合讀書嘅人(可能有其他優點)
而家band3: 全是廢蠢柒毒

所以難搞好多

I know that feel
我大學 但都因為抑鬱缺課要repeat

預著 borderline PD 真係大家痛苦，Manipulate 個下真係 雖則佢都唔想

利申：同行非ssw, 做到幾多得幾多

而家好多Sen 又好多NA
情緒起伏太大太快
有時候做活動無啦啦大笑大喊
又或者就係好多人不停係社工同老師面前做奇怪表現希望有人關心佢
而好多都係家庭同學業，再加朋輩啲dynamics
最後打機逃避

入兩間學校記兩間人名
朝早一坐低就入eclass 睇email
睇機構
之後同同事了解下去左另一間學校嘅日子有乜特別
之後搵輔導揾副校傾下活動日子
同唔同老師夾日子夾時間夾錢
小息就要追通告
之後上返房開始做下report session plan 睇下啲問卷準備下物資powerpoint poster 刊物stat
基本上做左少少已經食飯時間
學生又會瘋狂入社工室玩遊戲傾計
不停叫社工話有野講有人整到佢

到佢地食完飯自己食飯已經差不多兩點
大家同行都快手食可能40分鐘之後已經坐返位
或者叫外賣
之後做返上面啲未做嘅嘢
Contact 下不同合作伙伴
放學一係就program
唔係就見下學生
完左同同事講下有咩發生
坐返埋位
仲有十五分鐘收工
執下啲attendance sheet
放返物資

然後再loop

大家加油

呢十幾年最低時係沙士後，女青年會嘅七折再七折，八千都無！

支持樓主，依家香港既後生仔越來越壓抑，好需要人關心

父母工時長人工少，住既地方空間又窄
親子時間陪伴少，互相不了解
見面磨擦碰撞多
個別無情緒問題唔出奇，整體個數肯定會上升

其實家庭因素真係好大問題
以為band1英中
但地方係窮撚區
都好人讀讀下唔返學/消失
其實好多都係屋企有問題
屋企日日咁亂，仲邊有心機返學

樓主最值得尊敬既地方係當d學生係同自己對等既人
呢樣野我係大部分老師/社工身上都見唔到
更唔好講街外人

好多人談論學生都可以輕描淡寫咁將一個人講成窮蠢柒毒
就好似談論一件物件咁
完全唔當人係人

當一個人同社會上大部分人嘅思想不一致嘅時候 大部分人就會認為呢個人係異類 然後再想辦法糾正佢 將佢變成一個「正常人」 幾時都係咁 所謂社工 就係俾我一個咁嘅印象 當然欺凌打人嗰啲犯法嘢係要阻止

如果你無意得知有人衰11，你會唔會報警？

其實我想像到有幾個情況：

1. 有人覺得好威，所以變左公開嘅秘密

2. 任何一方唔小心透露到線索，但佢哋雙方其實冇問題

3. 本身幾開心，之後散左／爭執，對話中聽得出有後悔同對方做過

姐係如果係2，我覺得真係唔應該報警，尤其雙方差唔多同齡嗰d，根本唔應該當犯法。

如果係3，都要了解清楚，唔開心就咩都可以拎嚟翻舊帳。

但1就好笑d，始終叫影響對方聲譽。不過如果女嘅拎嚟講，搞到男嘅出事，咁就真係on9，要警告下個女嘅有咩手尾

依家唔明總有一日會明白既，上lecture啲老師都話唔好吓吓覺得短時間內會有改變
不過等呢個過程真係會難捱，基至乎未必有好結果
不過樓主你真係一個好有同理心既社工
留名學野

我就係沙士後零五年入行
一萬零五百已經係講行內人工比較高個啲
前兩年有機構想搵番我入行
我先知人工高左咁多

預著 borderline PD 真係大家痛苦，Manipulate 個下真係 雖則佢都唔想

利申：同行非ssw, 做到幾多得幾多[/quote]

十幾歲的邊緣人格係點架，佢哋會點操控社工？

呢十幾年最低時係沙士後，女青年會嘅七折再七折，八千都無！[/quote]
我就係沙士後零五年入行
一萬零五百已經係講行內人工比較高個啲
前兩年有機構想搵番我入行
我先知人工高左咁多[/quote]

咁真係慘爆喎。你有冇後悔轉行？你轉咗行10年都有人搵你去做社工，都幾犀利喎

學生訓左係九龍醫院
我親手寫左封信比佢
希望可以感受到我既心意[/quote]
依家唔明總有一日會明白既，上lecture啲老師都話唔好吓吓覺得短時間內會有改變
不過等呢個過程真係會難捱，基至乎未必有好結果
不過樓主你真係一個好有同理心既社工
留名學野[/quote]

真陰公。咁佢屋企人有冇關心佢，但係複雜到冇理佢。

做school會唔會做到自己好頹?
好似好多人都對社工好抗拒 覺得社工=報驚撚
利申:讀緊 有興趣做school

我都睇化左
所以希望佢地有一門技能就算

做School係堅學到野，木人巷黎
老師校方最麻煩
有時侯，做報警能真係冇辦法
報警係咩意義？

其實係想同學生講，我會為你出頭同承擔

但當然不適用於唔想報警的學生身上
要視乎案件性質嚴重性

我會尊重有獨立思想的學生
但前提我要佢地講到
將來點獨立生活到

慘

想問係巴打定絲打 邊間出黎 ？

小弟表示巴打做社工入行好難 特別學校 請哂女仔

試過，有年輕miss上堂時
同學生起衝突
個學生威脅跳樓
嚇到六神無主

理大

成間學校700人左右

好勝心的意義係乜？

巴打大學讀咩科？點解入行？

我幾年前都係咁
中學無讀完 頂唔到

咁又唔係，以前個個都搵食，邊有時間陪細路，天生天養都無事啦。甚至80 90後的成長都無咩「關懷家庭」「親子教育」的概念，咩又係無事。

好憎輸俾人 考唔到第一就唔開心
但你知啦呢啲名校 邊有可能咁易第一

HD社工仔出身，邊做邊進修。
個feel好似龍珠，邊打邊升level

點睇mi有edb撥款但舊錢限制連睇cp睇counsellor都唔得
定係你個位就係用左呢舊錢黎開位專跟？

好老實講 ssw嘅專業唔係做counseling
莫講話要處理mi學生

字都未識…社工

加上本身未計mi係Sen type嘅時候個學生已經有其他sen 點樣同時避重就輕見呢啲case

透過 輸贏 成就 來肯定自已
會好辛苦
佢想搵人比肯定佢，發現佢的努力同存在

社會係最好的老師
我學校有mk妹串串貢
冇讀書了
去做老麥，個人冇曬火了

你朋友接受下社會洗禮
將來會睇化下

好勝心強就用激將法 佢係慢姐唔係蠢
試下令佢明白自己仲係好廢 想贏人除咗令自己寫快啲 仲可以提高自己答案嘅精準度 計盡啲分佢 用最小嘅幅度攞多過人地嘅分數。咁樣對佢黎講應該係會好有成功感

好彩讀過下mental health課程+之前工作經驗

但真係要靠醫生合作
佢開藥，我執佢生活方面的問題

辛苦曬
我教緊家境好嘅學校都覺得D社工好辛苦

真係有咁多時間同醫生溝通？
同埋佢出事果陣佢點處理

自己可能好執著，好多嘢諗唔明，之前個心理咨詢師俾左3個問題我，大概如下
1你想知道咁多知識係為左咩
2我改變自己為了什麼？
3為什麼一件事只許一個啱
自己其實唔知個答案，但會答係為左令自己識判斷，比如應該點樣俾回應其他人好等，但3好難答，自己成日都好多嘢諗，尋日同人傾計，佢話我係太得閒，我唔知岩唔啱，其實我應該要點叫個資詢師幫我？
我追過文，被人認同呢個點我都唔知

Sorry for 1999

呢家都係可以揀唔讀書
最少15歲定中三
可以揀讀vtc個啲職業導向既

唔怕老實同你講 佢唔會俾個確實答案你
因為佢嘅答案未必係你嘅答案
做得 counsellor 都係同你去work through啲困難同問題 佢會guide你去搵答案俾自己

你肯定佢地嗰幾年真係開心?

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有你D咁既廢人

好有心巴打 繼續比心機 佢一定感受到

算撚數啦，多數問題都係窮人生仔正仆街
1. 冇錢，屋企日嘈夜嘈>心理影響
2. 日嘈夜嘈，離婚，單親，
3. 冇錢，唯有谷人讀書，希望以知識就是金錢，脱貧
4. 冇錢剩係谷讀書，令到小朋友冇錢參加活動，揾唔到自己興趣>人生意義？

總結，有錢家庭邊會咁多野

Dual approach 真係好重要，藥係有side effect，但onset 緊莫講話傾，跟本咩都做唔到
巴打如果poly, 應該俾葉錦成教過

辛苦晒
我想問嘅係，作為一般人，有冇咩方法可以幫到佢地？

葉錦成
可惜走左
但理大仲有好多好老師

lm

關心 噓寒問暖已經夠
但要平常心 唔好因為知佢有mi又過度關心

聽
接納
唔好咁快落judgement去批評佢地

做緊校聘社工 留名

咁易話人迫死佢，Delusion??

你同佢關係去到咩程度？

資料太少做唔到評估
可以pm me

同工加油，留名追Post

鳴....我想入返機構做

個人唔信鬼上身

我家人幾年前以為撞邪，但真相係急性思覺失調

咩field ar brother

廢唔緊要，但要有火令自己進步
唔好放棄自己既生活

窮唔緊要，我都係窮能
但要識諗點處理
一諗將來要養老豆老母就會比心機上進

一向華人既culture value 無計

Thanks巴打
雖然佢依家好似正常番 但係咪勸佢睇醫生穩陣啲？有無咩方法會容易啲勸到佢去睇下

退休人士，長者服務

死馬當活馬醫
話用排除法求安心

同連登仔傾計係訓練eq
佢地從來唔會有互相學習能力
都唔會有任何反省既思維
一味講埋d不可改變既因素
鬼唔知有錢家庭係好過窮既家庭
但有錢家庭唔一定溫馨過窮人家庭
講到尾都係父母識唔識領導同輔導個小朋友

傾傾下變左精神學post

樓主姓吳？

純好奇 有情緒問題既多數係咩類型既學生

係毒到出汁果d 定人生勝利組果d都有機會有？？？

抑或係平平凡凡正正常常唔突出果堆

我識過幾個都係人生勝利組 社長 sportteam 又入kongu
米八靚仔咁 點知佢地都好大壓力
因為所有人都對佢係所有方面都有好大期望
佢想好似普通人咁hea下廢下都唔得
結果就有情緒病

係school出緊實習 留名學野

唔係

好期待啲Band3仔玩足咁多年出到黎一事無成
然後成世做低下層服待啲有努力過嘅人

我地讀夠書咪又係出黎做狗

樓主努力呀
Band3真係好多學生有個人/家庭問題
幫得一個救一個

我地社會都係咁...

明既 岩岩追完post
都幾肯定識你
冇咩惡意 純粹好奇

就黎頂唔順先出post求集氣

唔該晒巴打

講返正題啦
其實學校搵駐校sw之外
Psy nurse 都係可行方法
不過搵社工已經好標籤你有問題
更何況搵psy

你認錯人啦

人人都有機會患情緒病，好似感冒咁容易

學生問題種類繁多
你以為問題係A，點知係B，你以為係精神有問題，點知係家庭有問題
護士都要有社工sense先得

有，但唔講了

撐你呀爸打

同行加油呀！

互相關心

係
所以我覺得無論社工護士醫生比幾大努力
社會環境政策唔改 可以點呢
當你幫得一個既時候
後面有六個因爲同樣既問題出事
無盡輪迴

問題我地可以分析得好透徹
但唔知點解 咁多年都冇咩改變 而且不斷惡化

西西弗斯

都啱
自我價值低下 冇自信 冇動力做任何事 對社交恐懼

歸根究底個核心都係患者自己真係蠢/冇專長/能力低下/外表唔好

咩療法食藥都根治唔到

過唔到自己過關

明知不可為而為之

外國有度地方 唔玩食藥
只玩傾計、銘想、藝術、寫文
醫好左當地 高精神病率 的問題
有套紀錄片有講

佢至少可以係當中搵到樂趣
會苦中作樂
班靚仔係被逼接受呢一切
真心好慘

係咪Cbt？

我唔係將問題睇到咁簡單
只係想講好羨慕外國

不是，而是接納佢地所有人
真心當果個人係人
然後病者自我接納

純分享 外國d醫生護士會同psy pt一齊食煙吹水
好多時候 事主唔信任
係我地冇當佢地係正常人

已經好少見到好似樓主咁有心嘅輔導員。唔使講band3，其實而家香港好多學校根本唔當學生係人，只係當佢地係數字，教務當學生係合格率，訓導當學生係出席率 / 犯事率，校長當學生係大show佈景板。總之個個都要條數靚，唔靚就造到靚，造唔到就玩鬥獸棋，校長卒老師，老師卒學生，學生比老師卒之餘仲有家長壓力，如果唔好彩家庭背景有問題，學生就真係完全無路行。晌呢個制度下，有心人好快會比個制度食左，漸漸物化成老patpat，等而下之者更會做埋幫兇。真正有良知嘅得兩個下場，一係走，離場另闢溪徑，一係日日坐晌office 自責但無力改變。

講得好悲觀，祝樓主好運，加油

有靚護士入校，已經解決好多壓力問題

比老師篤個背脊，話我冇用及拖case
條友一心想送個女仔入群育學校，一了百了

焦慮、驚恐、抑鬱就咁黎

子華神：
世界原本係好簡單，係人比較複雜

band1 係自我要求高，另外問題會較多
記得搵機構照住

連登真係變左做FB 社工都咁多人撐

依家唔明總有一日會明白既，上lecture啲老師都話唔好吓吓覺得短時間內會有改變
不過等呢個過程真係會難捱，基至乎未必有好結果
不過樓主你真係一個好有同理心既社工
留名學野[/quote]

真陰公。咁佢屋企人有冇關心佢，但係複雜到冇理佢。[/quote]

屋企人都有，去到依D位，家人先係最大既支持位

留名

大家比面姐

成日同病人爆粗互屌。

你可以話教科書唔希望你噉做，
但我唔信對住佢地講唐詩三百首會建立到關係

根本社工就乜撚野都做唔到，乜野欺凌，排斥，唔會處理到，淨係識做個和事佬成日叫super，群埋班踢波打波有權勢既大佬度
幫助弱勢？ 你地撚敢咩，比個班搞事既針住你唔放？工都冇埋
打份工就打份工啦，又要扮偉大真係好撚嘔心

咁你而家點呀？

我認我係打份工，我都係揀份有意義既工黎打
我地咩都做到就係神啦

ICCMW做15歲以上架哥仔

唉 其實出黎做野之後就明左，不過果種怒氣係永遠都唔會消失

冇特別送佢地去果度，最多搵IFSC

巴打真係好有心
希望到我出黎做寫工個陣都可以咁

咁我都有偷懶時刻
做社工真係要接納自己能力有限依個位

樓主 有個case想問下你意見
我有個學生屋企關係唔好
老豆有思覺失調
個仔就感覺上係亞氏保加
好沉迷手機遊戲 同 youtube
但厲害嘅係 佢係全部英文version
唔係打傳說/睇大J小波子
佢英文好叻 佢依家中一已經有中五程度英文能力
但係中文數學其他背嘅嘢全部讀唔入腦
而且講嘢成日學佢父親大叫 發癲 講粗口 好容易發脾氣 唔鍾意聽人講嘢 但逼人聽佢講嘢
佢學校一個朋友都無 最近仲話比同學欺凌
我有咩方法可以幫到佢？ 叫佢識朋友佢唔肯
一個朋友嘅電話都無 成日就係屋企
好想幫到佢

佢自己本身都唔鍾意佢老豆 成日用英文鬧佢老豆
dickhead go die 之類 但佢老豆聽唔明嘅
而且佢仲細 成日學習左大人嘅行為

你都on9, 懶係正面咁，事實上係窮撚家庭大壓力多，痴線佬公屋多定有錢佬多 依個世界係講ratio, 唔係咁你一句有錢家庭都大壓力，又唔warm 就推反窮人生仔正仆街既事實，另外，老豆老母識教都冇撚用，你老味日日為錢家嘈屋閉，教？ 教條撚咩，擔心下個月有冇錢交租，擔心下年會唔會加租加電水$ 好過啦，無視社會財富問題，將所有責任推比家長，你地班社工係咪咁撚仆街？ 屌你老母啦臭西社工

我應該逼佢去參加活動識人等佢有正常社交定係點？佢依家其實唔太識同人溝通

學校社工忙唔忙？壓力大唔力？
見以前自己學校個社工周圍搵學生吹水
利申：咩都唔識

單親家庭？阿媽正常既就要撐住佢，然後搞搞老豆先
搵家庭社工、ICCMW社工一齊搞
學生可能要送去寄宿或群育學校

笑波子 我都唔明有咩好睇

睇人的扮工技巧，個個唔同

佢唔睇
佢只睇外國youtuber
所以英文能力好好 好像鬼仔咁

媽媽努力工作賺錢比佢 好夜返 所以教唔到佢
老豆搞左好耐 政府社工都有跟 屋企面子問題唔想送佢去青山 所以我想幫下個小朋友唔想佢大個變成佢老豆

學校社工都有跟佢 但only for 言語治療
都幾廢 我覺得 成日係度同小朋友看新聞報章然後叫佢地同家長再看一次 邊有家長咁得閒

應該咁講 係政府+學校社工都有跟個小朋友

好老實
你係唔抵得人多d者

咁諗野
第日有咩事你唔去搵社工
咪又係你損失

佢地又無得罪你
無必要下下針對人

除非你唔打工成世做義工咁高尚
咁我自動收皮

爸打好深體會
我都經歷過窮，出左黎社會第一個月未出糧，戶口得返50蚊
社會結構一定有影響，唔會單純二份左個問題
所以爭取民主政權 改善分配制度都好需要
但湊仔位都要學一學

不過你講有意義，係咪姐係覺得其他工冇意義？
我終於知道班社工點解咁乞人憎
果種自視甚高，但實際上就無力，但基於工作原因又要包裝自己

總結就係，跟本唔可以幫助人地既生命同時，就一直欺騙人欺騙自己，然後就用欺騙左既時間黎收人工 同D大財團榨壓員工，然後讚美自己異曲同工

你係實習社工？OR你角色係咩？

好彩我自己最後跟到d 好好既中學老師，教左我好多人生道理，如果唔係我依家頂多得中學畢業，做緊地盤之類，點會讀到u加first hon 老豆老母返工都冇時間教，仲點會理我地

依位爸打都幾偏激WO
咁其他工作都一定有佢意義，我只係揀左份我想做的工作
每個人既詮釋同對意義的睇法都唔同
你已站在某種既定立場 我都唔知可以講咩好

你係實習社工？OR你角色係

有你依位老師，係個學生的福氣
先聽曬個學生講野先，（要花好多日）
唔好咁快比 「野」佢，例如什麼教做人的事情。。。放後D
等佢覺得有人聽佢講野之後，佢會慢慢重視你的意見

我當然企係既定立場，我就生活係依種立場當中，我一生都經歷緊
如果我係社工我都一定會做我上面講果D社工做過既野

只不過心底希望，會有人可以唔一樣姐
一諗到宜家都係仲係loop緊仇恨鏈，覺得感嘆

知道巴打都係盡心盡力打份工，不過你話我心理變態都好，
覺得例如巴打咁正面，冇經歷過我經歷過既野既人，就想拉佢地落水

合唔合同某啲學生frd過打band?
聽講某啲社工合同同學一齊煲煙

其實都補左有段時日
都係同佢傾左好耐先發現佢係學校比人打
佢第一次同媽媽講左 媽媽叫佢避開 之後佢就無再同媽媽講
後尾第二次同我講 第三次講我就幫佢寫信返學校反映先好少少
我幫得佢一時 幫唔到一世
但佢識唔到朋友 無朋友幫佢 成日孤零零 同學又嘈
佢好容易比人影響 集中唔到 成績下滑
我真係想唔到咩長遠方法幫佢

而且佢都好像d極端毒撚咁
話 人類應該要絕種 唔應該拍拖生仔
所以佢唔會搵老婆
而且朋友係無撚用嘅 一個人打機仲開心

我解釋好多次佢都係聽d唔聽d

好拉，我就比你拉落水啦
我相信爸打係一個有故事的人

在此相識總是緣份，如果爸打願分享既，我願意聽

你盡左力嫁啦
人就係咁
叫媽媽先送學生入寄宿學校先可能好D

我妹當年係學校比人杯葛 我咁啱早一年畢業
佢日日唔翻學 我又上大專睇佢唔到
d濕鳩社工淨係識約見家長 完全無幫助
最尾我妹有焦慮症
Band 1 都有呢d事發生 唔止band 2,3

所以你要加油 唔好做仆街

我個人認為國際學校比較適合佢
但屋企負擔唔到

玩杯葛的人正仆街

老實講唔係個個社工都有心救係水深火熱嘅學生

社工放工都係一個普通人

如果要靠人地救 學懂自救更好

Lm聽野學野

聽講明愛馬鞍山好似好左好多，中學既可以試下入依間

我估就應該唔會轉架啦 但唔知用咩方法令佢認識到新朋友

Lm

分享一個成功的個案比大家聽下

上年個案
中一女學生，基層，單非，阿媽唔能夠成日係香港
（咩身份都好，入到黎學校我都一視同仁）

九月，十月有逃學、缺課、遲到行為
學校訓導即刻送兩個小過比佢
班主任計劃將佢送群育學校，要我幫手處理
將女學生視為「無心向學」的壞學生

十月尾陸運會，咁岩識到佢
果時睇完本SEN書，開始feel到佢有少少專注力失調
可以係依方面評估介入
同左同事商量後，睇到本性唔壞，係無法自我控制
後來同事更加發現佢有幻聽幻覺
拿拿聲11月送佢去私家精神科，食左藥之後，11月後準時返學

然後叫女學生 每日早上幫我工作做跑腿
星期六日帶佢同老師同事行山
復活節長假期學校有program，幫佢搵左一堆fd一齊去玩
又搵人幫佢補英文
搞親活動都叫埋佢

到左今年，情況大有改善。

依個比較鼓舞人心既例子

好啦 我覺得此post已完
樓主應該係今年有funding 而開新位專做mi既ssw
其實坦白講 教育界行內人咪知係學校有錢又要洗
咪請個人返黎執屎食屎 交下功課畀教育局既野
唔洗d錢又唔係 洗左就叫做左野 其實學校班高層都係唔識點處理
同埋唔知點處理 可以話係樓主巴打跟哂 食哂呢d屎 絕對係辛苦 仲要好似唔少mi case

感覺上樓主係咪應該唔多學校老師既支援 純粹佢地嗌救命要你幫手跟case

咁樣係咪真係幫到mi學生既需要我唔敢話一定無 起碼都叫有個註校既人
叫做follow下情況 覆診見醫生同埋monitor住日常狀況
同時我都想其他人唔好搞錯社工定位 同埋對mi既睇法係好似傷風感冒
有食藥就會醫好
社工provide service唔係針對性去解決個病 只係緊急處理即時發生既事
同埋因為了解個學生情況同家庭對背去建議點樣尋求合適既方法去面對個病or自身問題
絕對唔係講幾句就一定幫到個case 加上係咪學生真係會咁聽話去嘗試?

利申返 非sw

咁師兄你宜家做緊咩

我都要完啦，做埋D手尾先
多謝爸打 幫我完場

講真

解釋十成有九成都係無撚用

同埋只會愈黎愈無效果

你咁講同普通老豆老母有咩分別

聽下佢講 了解多d佢個人
我認已經好夠

個個case既client成日覺得我去搵人幫
就應該果個人直接畀到好"實質"既"野"去幫佢先係幫到佢
其實無諗過依家唔係睇醫生食畀藥佢食就得
實際上幫完一次又一次 client本身唔去面對 去接納個問題
其他人畀d service去幫佢面對同佢一齊去面對 去接納問題都唔肯
一味話果d無用無用 出事又搵人幫 又話人幫佢唔到 沒完沒了

註校社工得樓主你一位?
壓大係唔係大到不得了?

老師留名
我教咁多班對成百個學生，一日抽個半鐘見三個學生已經係極限，仲要改文備課，我盡左力想理，但個制度本身唔容許

根本小學融合教育問題
勁多on9為收生乜都肯做
但有心支援幫手既係0

多唔多欺凌問題

中定小?
學校有student support team嫁應該? 仲要直接有個副校跟
多唔多溝通合作?

老師個專業始終係教學上
最幫到手既係學生學習調適既位
內裡的個人成長 真係睇老師放幾多心機入去
有火的老師值得尊重

Student support team我個度係補課同搵ep去確診，搞dse d sen，你唔係sen唔會理你
合作都多，但輔導主任一日都見五個case邊做得咁多
好多老師好有心，但有問題既比率愈來愈高

多唔多搞大肚case

未追晒post，巴打

肥胖學生幾多
大肚case 冇乜

好彩

始終學校係要放多d錢係student support
範疇唔只係教學上support
psychological health being根本上都唔洗錢
依家都係因為mi先叫做有 但遠遠都唔夠用
巴打做學校就心水清啦 幾十個老師
ssw有幾多個? 專責做輔導老師又有冇?
有d有輔導老師/主任都係得一個 仲要上堂教書
制度根本wfc d有需要既學生 我係到統稱哂做sen

收SEN學生有筆錢
有學校濫收

多，女仔圈子較多

姐係老師只做learning上既student support
輔導主任就見case做counseling? 洗唔洗上堂教書?
另外有冇ssw?
心水清既一眼睇哂 學校上做support既有幾多個人
老師好難要佢做埋輔導果瓣 最多係可以畀意見同其他人合作
自己有時間付出可以關心埋學生 唔好上心太多 無力感仲重

掠完水將啲資源放係精英學生到
學校又唔係有心照顧sen學生
Sen只係環境唔適合佢地 佢地放係其他環境
可以出人頭地 sen學生 係某啲領域 藝術/音樂 係先天優於‘正常’ 學生， 係環境扼殺左佢地

收左筆錢 可以唔係洗返落班SEN學生到
同埋舊錢好多咩 一個T2 CASE先13000左右

心水清

我間學校好似700人，有120人係SEN

要怪真係怪個教育制度 今日仲要見到掟錢落STEM到
做乜9 應該要錢既唔放多d
因為未搞果d野 就當新野掟錢落去

120個case係咪全部都上哂edb?
有d家長唔consent唔上得又無錢落
但照拎學校support因為無得唔畀
sen t1無錢嫁喎 要t2 or t3

上個sem做present 做過呢個問題
我都係Sw 但asso yr2
巴打加油

依方面唔係我跟，我就唔太清楚
但可以睇到 仲叫老師谷成績
係拉牛上樹 老師都好慘

班校內高層又好 教育局d人又好
卸膊咋嘛 有人跟緊做緊就得 都唔係想解決個問題

受到鼓舞了
你的生命影響返我

頂，個 係咩事
我故事其實冇乜特別，都係耳熟能詳既比人排斥，笑果D

我做過band 3學校0.5TA + 0.5counselor
所謂輔導組老師一季都係見每個學生一兩次
邊理到咁多野
只能夠講做到就做

資源問題
我反而想知你咁既位係做d咩?

其實社工唔係冇用
真心同有能力既社工真係識好多治療法、好識輔導、好識比資源人
不過可以改變到人既其實治療法只係佔好少用，有心有關係先最幫到(好似係)
睇得出樓主有心，尤其係學校SETTING咩都自己一腳踢又要係secondary setting
冇心冇能力都好難會涯到

返學有撚用 鍾意返就返唔鍾意返就唔返嘅啦
大學又唔睇操行 讀唔掂書早d學門手藝仲好

做stem幾好呀，國際大趨勢，裝備學生係好事。其實可以兩條腿走路，兩邊都做，問題係政府唔願放水。

美國 可以睇下套documentary Rock and a Hard place

巴打咩區？九龍 港島？
有情緒困擾可以試下refer out比專做依方面既centre..港島會浸信會愛羣 九龍CFSC HA兒晴⋯學校社工其實做唔哂，大把野跟點跟足咁多case

其實點解band 3 多柒樣 以前好多靚mk

冇乜靚既MK妹了，變曬韓妹

見到自己既影子

所以上次有單新聞有d 連登仔表示讀唔到書係佢唔努力我表示唔認同。e 家社會有好多野會影響到個細佬。特別是e 家唔同以前，以前讀書都唔係特別大壓力。e 家d 細佬讀書個個都有抑鬱同壓力。

利申： 細個小學個時好怕返學，d 老師好惡

有心同冇心學生都會feel到
知道你真心為佢 啲學生先會真正打開個心去接納你既意見同你溝通
有心既社工真係買少見少
樓主要繼續加油呀

另外可唔可以請樓主講下點樣同反叛期青少年相處
我細佬好多問題 依家我地一家都唔知點同佢相處好
多謝你呀樓主

我通常都答佢[人生或者真係無意義，但反正e 家生存緊點解唔做一d 自己想做既事]

可唔可以講下 社區發展 呢個field係做d咩？搞活動？
咁對比起做case pressure係咪細d?可以聽少d人世苦難

虛無主義，唔一定band3先有

屋企人之間的相處模式唔同社工
好難講
依個階段佢地需要朋友多過家人

比返少少背景資訊先

我同我媽一齊住既 細佬同老豆一齊住 我同細佬差6年 佢依家中一 一直有ADHD 以前明明佢數學好叻攞晒獎咁 佢個人係好聰明 但屋企影響都好大 呀爸又會鬧佢 又會受到後母既唔公平對待 依家係學校哈哈霸霸既情況多左好多 易有脾氣 行動好粗魯 佢個人又大力 比同齡同學高同大隻 會同人打交 唔聽人講野 亦都放棄自己 依家成績差到要留班

放假黎到我媽呢邊對我地態度非常之差 有好野就笑笑口 唔啱心意就發晒脾氣成個大爺咁 對我地極冇耐性 完全冇基本禮貌 冇覺得自己有問題 好鍾意挑釁人地 好似成個世界圍住佢轉咁 又物資主義 買唔同球衣球鞋想向人show off咁 明明我地已經唔係有錢

大家都好錫佢擔心佢 知道佢行為唔好去到邊到都唔受歡迎 我地都好努力咁想對佢好 但佢咁樣既態度行為真係令到我地大家都好嬲 於是成日會有爭執 關係又好差 變成一個惡性循環

究竟我地應該點做好

做社區發展，見既人世苦難仲多，但相當有趣
我做過新界區的社區社工

當時的工作

1. 專做男士服務
見到極品男人的狀態
人又冇，錢又冇，老婆又走佬，跟住又生埋cancer
最後失業拎綜援
人生既際遇你以為幾成功都好都有收皮一日。

2. 做社區規劃、房屋重建

3. 漁民文化發展（歷史＋藝術）

4. 搵到幾個阿源咁既隱匿青年

5. 做過下社區創新項目－ 社區廚房，共購、共煮

作為家人真係咩都做唔到？

佢依個階段，係屬於蠻牛階段，聽唔入耳。

ADHD仔比佢搵件事寄托下
玩下柔道、泰拳 跟到個好師傳
我覺得會有幫助

明愛鄉邨cd
我十幾年前實習過

大師兄你好！

多年前畢業後選擇無入行 牌都無拎

你咁有心打，證明你好關心細佬
遲下佢長大，個人會明白事理多一D

我實習個時佢先剛開始男士服務
做男人嘅cd只有佢

想轉行都唔知轉咩好，自己又放唔低身段，又無乜特別技能

係學到野

對社會科學=乞食有咩睇法?
ps. sosci yr3

好多人讀完其他科都係乞食

搵份牛工唔會餓死先

咁都叫高手級 識唔識㗎...

可能我能力相對弱啦

遇到學生有嚴重家庭問題，其實有咩做到? 例如父母精神病，或者要住兒童之家嗰啲。

咁另外想問一問，社工有冇責任要follow住學生既食藥情況？如果發現有學生有ADHD症狀，通常會點樣處理？

細佬係因為太百厭，細細個既時候已經確診左ADHD, 依家我year2, 但由細個開始其實我已經好難專心，經常分心令我做唔到野，但身邊冇人notice到或者冇人覺得有問題。我近年黎先真正發現原因可能係我有專注力不足。但係好奇怪，我去睇政府精神科時佢同我講大人確診已經冇用，話冇得開藥比我，但我見到外國有好多成年人都係有食緊藥，唔通大人就唔需要醫咩 嗰刻我真係好唔開心，覺得完全唔被正視

唔知樓主有冇接觸過唔同ADHD既人，知唔知究竟係咩就算由細食開，到18歲都要停藥，定係只係成年之後先確診先唔會開藥 多謝樓主

巴打，我應該知你係邊個 user name係你英文名 希望你繼續加油

ssw個跟班留名 巴打你好有心，我老細都一樣好有心做，不過同時又要睇得開其實好多野都冇得點做，做到幾多得幾多~

勿相認

我ADHD認識唔夠

都係自己睇書學
以前有個同事 小朋友 有，照顧得好辛苦

聽人講大過左既 過度活躍 部份會冇咁強
反而專注力不足會影響日常工作

連登咁多社工

唉，以前做老師時，就有個A仔情況越來越嚴重，但家長唔肯睇醫生，結果

哇 難得社工po有咁多正評
繼續推
巴打係PolyHDSW之後讀pt?
男朋友即將HDSW畢業 好驚佢升唔到UGC要乞食

唔返學 有幾出奇？

有無啲處理成功個案 經過輔導有好大轉變既故仔聽

前面post有

利申自己係高手case，好彩遇到好嘅psychiatrist同cp，已經努力康復中

屌 走去睇ADHD係乜病黎
愈睇愈覺得自己有

其實我睇完你成段野都唔知有咩問題和~
大把人都係易分心啦(包括我)
易分心好正常者

巴打 我有抑鬱同adhd 我應該睇精神科定心理科 定兩樣都要

挑 我1997年讀中一, 個陣幾年中學生活都好撚灰, 櫃筒收埋把刀打算隨時有咩事就拎黎斬死老豆, 對人生冇希望

又唔見我個陣會唔返學? 又唔見我以家有問題?

根本家家有本難念的經, 咩年代都係, 只係你以前讀書唔會接觸咁多其他學生背後故事

以家就多左所謂乜乜HD物物AD, 個個學生都話佢地有病, 結果未比晒機會佢地一句「我有病」就可以唔返學, 可以做過份野囉

好撚心你班社工, 真係想幫人, 就唔撚好帶佢地check有冇病 知唔知咩叫發窮惡呀? 就係個個人標籤左自己窮, 就放棄自己
以家就係D學生大條道理標籤自己, 等自己考試測驗多幾個鐘, 做功課交唔到又唔會比人鬧呀

利申, 做教師, 勁睇唔順眼學校D所謂社工

你標籤左自己ADHD就邊撚個都救你唔撚到

性格人人都唔同, 你要學既係點樣控制你既性格。唔通有D人性格貪錢, 就可以大條道理話自己有「貪錢病」走去厄人錢呀?

你知自己難習中, 就諗方法令自己習中, 唔好講乜撚野ADHA出黎比人笑鳩你呀

你標籤左自己ADHD就邊撚個都救你唔撚到

性格人人都唔同, 你要學既係點樣控制你既性格。唔通有D人性格貪錢, 就可以大條道理話自己有「貪錢病」走去厄人錢呀?

你知自己難集中, 就諗方法令自己集中, 唔好講乜撚野ADHD出黎比人笑鳩你呀

就係有你地依種老師 香港學生先再大壓力D

可能佢都有 adhd 呢
打同音別字係其中一個徵兆嚟

個腦快過隻手

希望你係假膠

會打習中嘅老師......
好彩唔係打習大大

自殺既先兆

根本唔同人有唔同性格

你話佢同大部份人唔同就叫「有病」,. 然後又比好多額外優待佢地
佢地未唔撚識自己去面對正視問題囉, 幫人變害人, 社工根本唔撚係要針對個「病」, 係要針對唔同學生性格去處理

人手不足，成間學校得幾個社工
學生問題又一個接一個，無可能處理晒
你望住人出事，一 D 都唔安心，好大壓力
無心為錢打工嘅人都未必頂得順

見到今日新聞有小學欺凌，好心痛
我覺得真係人手上係搞唔掂，隱瞞就仲仆街
仲有 D 垃圾校長有學生跳樓都唔打 999

利申：小學實習老師，日日心情都好亂
能力經驗唔夠，真係做唔到落去，無鐵飯碗呢回事
最後好想同教育界所有人講聲加油！堅持！

辛苦巴打了，加油

多謝你

一個社工一間學校要做幾十個CASE
有D野要general程序做,到做到有眉目就自然係針對個體黎做架啦
一班30個學生,10個上堂係行黎行去嘈生哂,你唔話佢地有病呀,佢地都係阻住地球轉啦,根本係好難搞

去樓下睇醫生
拎轉介信
去公立排期
得閒上來吹下水
加油
ADHD同 depression 係香港好常見
定d來

咪就係你呢d老屎忽害撚死d學生 自己得以為人地唔得 人地唔得就話人廢青 同埋情緒病同其他病多人關注左你又話乜柒作出嚟 你叻過d醫生？ 畀你教著d學生真係陰功

得罪你？
你明唔明完全冇專注力既感受係點？
你明唔明考考下試前面跌左支筆就可以成幾分鐘遊魂冇左意識？
你知唔知連續幾個星期都出現咁既情況既感受係點？
你又知唔知道好想周圍跑全身拉緊哂既感覺係點？
你又知唔知道出現完呢啲情況之後連自己都討厭自己既感覺係點？
我知自己有問題 所以想去處理 所以向呢位社工巴打請教
你呢隻癲狗同我收嗲

我完全睇唔到融合教育有乜好
學生專注力不足亂咁騷擾課堂秩序
老師就每堂用五分鐘去發脾氣管人
學校多左錢其實係無幫到任何學生

而家興搞 STEM，正確黎講係扮搞 STEM
用 SEN 筆錢放落 STEM 俾全校廿幾個學生玩
STEM 既成果邊度黎 ? 背後又係老師密密做
學校用錢只係為左學校，對教學唔知有乜貢獻
頭幾年可能未成熟掛，歡迎溫和討論

同埋 唔係個個都好似你咁諗 周圍R福利 我同其他人一樣準時交功課 考試一樣同其他人平等 中學果陣一樣用自己既努力去做到全級第一 只係去到影響到日常生活我先會想去解決

藍月巴打
你確診左未先

確診左抑鬱 轉介左去睇心理醫生
但完全冇講過adhd既情況 亦唔知要睇咩科所以先想問下

其實點解係近年先頻頻有精神病出現
但以前無乜點聽過 依加多到好出奇
淨係身邊已經有幾件
究竟點解 好恐怖

到底點先有勇氣去醫院睇 早幾日body check 同醫生傾左陣計 大約同佢講係長期失眠 之後過度睡眠
佢比左張信我 叫我去醫院精神科 我諗左好耐好耐 唔知要唔要去睇

多數唔會同時醫，因為depression會專注力不足，所以分唔到。同埋adhd啲藥好影響情緒

大把人睇，唔係咩特別嘢黎

樓主我想問老師方面壓力係咪好大？

政府擺多左資源~ 同埋家長都多左關注呢方面既野~

咁咪發展到多D人有呢D問題~

不過唔係個個有確診都真係有問題既學生~

ADHD既diagnostic criteria 本身就好闊~ 分分鐘無問題既都會中

我當年就係咁出黎
我就係讀band3學校出生 咁又點？ 又話自己有病然後等人幫呀？
所有野你都要勇敢接受 先會有下一步去諗點改變
我細個未識性都一樣專心唔到 屋企又日日嘈交叫離婚 老母最後跟佬走 老豆就日日去賭 咁又點？

接受囉 你一味怨 然後搏人同情可憐 冇用架小朋友
呢個世界冇人會可憐你 我教出黎嘅全部都識求生 唔係等死等人救

阿sir你好。唔係所有學生都啱你呢套。行內都有話你係點樣嘅人。跟你嘅學生就會點樣。係你身上學識求生當然好。但學唔識唔代表佢冇面對。或者係佢身上用唔著呢。解決問題都唔係一個方式嘅。不如試下open mind少少去睇所有學生。

利申。19社工一名

你老豆會唔會打到你入醫院呀屌你老母
鬥慘做乜撚呀
得喇 知你依家好撚成功喇 我好撚垃圾喇ok?

我一樣好勤力 一樣做到成績名列前茅 冇野做得唔好
冇野唔滿足 但我精神真係受到困擾 做乜撚又要比你係到批鬥

巴打。每個人面對嘅問題都唔同。上網有時係一種發泄。佢其實未必講緊你。仲有。人生咁長。只有生存。一日都未知下一步會係點。可能笑到最後呢。

利申唔認同正面思維。大家中性少少睇

你咁講唔係唔岩
不過唔係有類似成長經歷就等於知道對方既感受
大家 家庭背景唔同, 性格唔同, 環境唔同
所以有人會堅強, 有人會脆弱
佢呢一刻脆弱唔代表佢無能力變得堅強
要人接受自己既弱點亦都唔係你係度打一兩句可以改變到
支持同埋鼓勵先係靈藥

係學校實習緊，見到學校個社工忙到飯都無時間食，樓主加油 grad 左都想做ssw

每個人都有自身的痛苦。
我自身都有，無論有錢定冇錢都有各自經歷和類惱

社工角色真係唔係萬能
甚而我都係抱住搵兩餐精神
有好多事情都只能夠盡力而為

但我想講
依個世界 只有我地[人]依種生物
叫能互相溝通 勉強可以感同身受
神係咪存在我唔敢講
係咪會解決人的煩惱都冇人可以保證
唯獨只能靠人係依間世界互相依靠

sorry講到1999

你做教師有你既專業知識，但點解都會咁無知同一概而論？

首先，精神病係一種病，就好似傷風感冒一樣，只係病既地方係腦入面有chemicals唔夠或者唔平衡。

第二，我要強調，可以揀的話，冇人會想有depression開心唔到，冇人會想有OCD不斷重複做一啲自己都覺得唔需要唔適當既野，我細佬因為無辦法控制自己既衝動行為，去到邊到都唔受歡迎，冇人會想咁，而佢食藥之後係好轉左好多。我自己而言，由細到大都比人話我心散又乜，但從來都唔係我想，而呢樣野由以前影響到我依家讀書，但從來都冇因為咁得過啲咪額外好處，有projects時我都做完會影響到其他人既部分先，因為唔可以因為自己狀況而影響到人，更加唔會以呢個病做藉口是唔返學。你要知道一樣野，有呢啲病真係唔係一份gift, 冇人會想，而正確方法係去正視個病處理，好似你咳到死嘈到人，人地話你，但根本唔係你想既，你自己都控制唔到，正路係應該要去求醫搵藥食，因為你身體有唔妥。

第三，證實到有讀寫障礙既人應該有額外時間去做卷，因為佢地理解文章同寫野上可能會前後左右掉轉，無辦法好似正常人咁做卷，所以比額外時間係合理。但你講到啲ADHD人係好特意咁比藉口去搏多少少時間做卷，同其他人有唔同既待遇。但我想講，唔同ADHD既人根本係有咁既需要，因為佢地根本同普通人唔同，佢坐唔定，專心唔到落份卷到，同讀寫障礙一樣，都需要就嚴重程度給予額外既做卷時間。

第四，有病唔係大晒，影響到人就唔啱，但病左既人係需要有返相應既treatment, 咁樣先算係公平，因為人人都有唔同既需要。有人發燒可以唔返學，但亦都有人有嚴重depression/anxiety, 嚴重到可能再受多一分刺激就會爆，咁呢啲人都好需要請假去休息去平息自己既情況。

你講得冇錯，家家有本難念的經，而每人既經歷都唔同，你未經歷過ADHD depression anxiety嗰啲苦況，佢地都只係一個病人，亦都係同你同我一樣平等既人，你憑乜野challenge佢地？

做學校社工大多數都係無良知無人性

中學比社工害過
係咁叫老師同學小心我 話我有情緒病
最後個個都當我怪獸 仲有好多其他事

成日諗返都覺得佢無職業操守 嗰時應該諗辦法告佢

adhd長大左之後會好d 經過訓練
或找到合適工作後 不會有太大問題

識有同工係ADHD，但帶program好出色

困擾既反而係抑鬱情緒為主

一走咗一次堂 就會繼續走落去

睇你幾句行文,難怪佢有咁既結論

你講得哩句，就證明你地唔同

以下係個人見解:
目標轉移。短期:佢想要成就感，滿足感，幫佢搵個適合嘅。長期:開解開，人無完人。(後者難，唔知佛家思想啱唔啱佢)

慣左徒勞無功，屋企影響太大
輔導主任要上堂，好q忙
不過呢年真係愈來愈多，愈來愈累，上課既energy都好受影響

冇degee係咪好難做學校社正？
HD有冇機？

情緒問題唔關band幾事，band 1一樣有呢種學生，只不過原因通常係讀書讀到有事/欺凌同數量少d，同band 3學生比只不過係個人無咁蠢

以前有同學(band 1成績普通，不起眼毒撚性格)自殺未遂，診斷係重度抑鬱，入醫院後有個老師日日探佢，佢話如果唔係阿Sir咁關心佢，佢係唔會諗住要快d好返去返學。

人的本能係求生，無人想死，無人想做廢柴，但10幾歲未必識得解決情緒問題，有d人係需要長輩推一把，比佢地自信去重新振作架。老師講野好大威力，如果連老師都覺得佢地無得救抵死，佢地會覺得自己無希望比人放棄左，真係會做垃圾架